<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--Auteurs: Mohammad Hossein ERFANIAN AZMOUDEH (20031314) et
             Hanifa MALLEK (P1005515) -->

<?xml-model href="bibliotheque.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="biblio-livres.xsl"?>
<!--<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="biblio-auteurs.xsl"?>-->

<bibliotheque>
    <livre langue ="en" auteurs="M00003">
        <titre>La Mysterieuse Affaire De Styles</titre>
        <annee>1972</annee>
        <prix monnaie="CAD"> 
            <valeur>12</valeur>
        </prix>
        <couverture>http://2.bp.blogspot.com/-JHdsJI36Vd8/T3t4NB-ERaI/AAAAAAAABok/WXZjfzp36SM/s1600/Kamakura20-%2BEngakuji20.jpg</couverture>
        <film>https://www.youtube.com/watch?v=_ljBzClbR7M</film>
        <commentaire>La victime est une vieille dame très riche retrouvée morte dans sa chambre, 
            verrouillée empoisonnée avec de la strychnine. Qui donc a pu commettre le meurtre? 
           On a du recourir à l'aide providentielle d'un policier Belge réfugié en Angleterre, 
           une de ses vieilles connaissances, un curieux bonhomme dénommé Hercule Poirot...
        </commentaire>
        <personnage>
            <nom>Hercule</nom>
            <prenom>Poireau</prenom>
            <pays>Belgique</pays>
            <photo>http://deredactie.be/polopoly_fs/1.1721099!image/350236151.jpg_gen/derivatives/landscape670/350236151.jpg</photo>
            <commentaire>Un détective belge de fiction créé par la romancière anglaise Agatha Christie. 
                Avec Miss Marple, c'est l'un des personnages les plus célèbres de la romancière, 
                apparaissant dans 33 romans et 51 nouvelles, publiés entre 1920 et 1975.mmentaire
            </commentaire>
        </personnage>
        <personnage>
            <prenom>Jane</prenom>
            <nom>Marple</nom>
            <pays>Angleterre</pays>
            <photo>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/b/b5/Joan_Hickson.jpg</photo>
            <commentaire>
                Une vieille fille caustique, curieuse, sachant tout, entendant tout : la parfaite détective à domicile
            </commentaire>
        </personnage>
    </livre>
    <livre langue ="fr" auteurs="M00004">
        <titre>Le Vieil Homme et La Mer</titre>
        <annee>1953</annee>
        <prix monnaie="EUR"> 
            <valeur>16</valeur>
        </prix>
        <couverture>http://fr.web.img2.acsta.net/r_1280_720/medias/nmedia/00/02/33/00/69216314_ph4.jpg</couverture>
        <film>https://www.youtube.com/watch?v=BcagCBvCXPs</film>
        <commentaire>
            Le vieil homme part tout seul, sur la mer, dans sa petite barque, à la recherche d'un grand poisson. 
            Le grand poisson mord à son hameçon. Pendant trois jours et deux nuits le vieux luttera contre lui. 
            c'est l'histoire du courage humain, de l'énergie humaine, de l'amour des êtres; 
            c'est le poème de la pêche au gros poisson, c'est la victoire du cœur sur le désespoir.
        </commentaire>
        <personnage>
            <nom>Wells</nom>
            <prenom>Santiago</prenom>           
            <pays>Espagne</pays>
            <photo>http://scrat.hellocoton.fr/img/classic/telechargez-gratuitement-le-vieil-homme-et-la-mer-d-ernest-hemingway-3140257.jpg</photo>
            <commentaire>
                Un vieux pêcheur pauvre nommé Santiago qui n’a rapporté aucun poisson durant 84 jours. 
            </commentaire>
        </personnage>
    </livre>
    <livre langue="fr" auteurs="M00003">
       <titre>N or M ?</titre>
       <annee>1941</annee>
       <prix monnaie="EUR">
           <valeur>45</valeur>
       </prix>
       <couverture>https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/3d/8c/06/3d8c06375b1ecc7c9584b6694f6e8321.jpg</couverture>
    </livre>
    <livre langue ="en" auteurs="M00002 M00001" >
        <titre>Fundamentals of Algorithmics</titre>
        <annee>1989</annee>
        <prix monnaie="CAD"> 
            <valeur>52</valeur>
        </prix>
        <couverture>http://rcdn-1.fishpond.co.nz/0002/133/340/528617/6.jpeg</couverture>
        <commentaire>
            Livre décrivant les bases et preuves essentielles à l'introduction à l'algorithmique
        </commentaire>
    </livre>
    <auteur ident = "M00001" >
        <prenom>Gill</prenom>
        <nom>Brassard</nom>
        <pays>Canada</pays>
        <photo>http://diro.umontreal.ca/typo3temp/_processed_/csm_brassard_b6e289f3f2.jpg</photo>
        <commentaire>
            Professeur à l'université de montréal et ses dernières recherches portes sur l'informatique quantique
        </commentaire>
    </auteur>
    <auteur ident="M00002" >
        <nom>Bratley</nom>
        <prenom>Paul</prenom>       
        <pays>Canada</pays>
        <photo>https://www.iro.umontreal.ca/~echo/40e_Web/Bios/Bratley/Bratley_sgpum_w1.jpg</photo>
        <commentaire>
            Fondateur du DIRO en 1966 et premier directeur de celui-ci 
        </commentaire>
    </auteur>
       
    <auteur ident="M00003" >
        <prenom>Agatha</prenom>
        <nom>Christie</nom>
        <pays>Angletaire</pays>
        <photo>http://www.ibelieveinadv.com/wp-content/uploads/2012/04/Avelar_Machado_Antique_Bookstore_Agatha_Christie_ibelieveinadv.jpg </photo>
        <commentaire>
            Agatha Mary Clarissa Miller naquit en 1890 à Torquay, au coeur de la Riviera anglaise. 
            Autour d'elle règnait le confort. Dans son autobiographie, écrite septante ans plus tard, 
            elle raconte longuement cette période idyllique passée entre sa nurse, ses poupées, 
            son chien Toby. Elle n'allait pas à l'école mais s'en était inventé une, peuplées d'amies fictives. 
            La petite avait une imagination enfiévrée, nourrie des contes puisés dans la bibliotheque familiale. 
            Très tôt, cette fille de rentiers élevée dans un cocon rassurant développa une fascination 
            pour le mystère et les situations macabres. 
        </commentaire>
    </auteur>
    <auteur ident="M00004">
        <nom>Ernest</nom>
        <prenom>Hemingway</prenom>
        <pays>USA</pays>
        <photo>https://www.biography.com/.image/c_fill,cs_srgb,dpr_1.0,g_face,h_300,q_80,w_300/MTIwNjA4NjMzODM5NjUwMzE2/ernest-hemingway-9334498-1-402.jpg</photo>
        <commentaire>
            Ecrivain américain. Hemingway naquit à Oak Park dans l'Illinois, le 21 juillet 1899. 
            Délaissant les études universitaires, il devint reporter au Kansas City Star puis ambulancier 
            en Italie pendant la Première Guerre mondiale, avant de s'enrôler dans l'infanterie italienne, 
            où il fut grièvement blessé. À la fin de la guerre, il devint correspondant à Paris du Star de Toronto. 
            C'est là qu'il commença une carrière littéraire, encouragé par des écrivains américains expatriés. 
            À partir de 1927, Hemingway s'installa successivement à Key West en Floride, en Espagne et en Afrique.  
        </commentaire>
    </auteur>  
</bibliotheque>
